做裁縫有幾大出路

唔想再做 fast fashion ， 如果儲下熟客幫人訂制，有無人有做過？

西裝訂一套都五六千架

其實唔買止西裝，好多款都識訂做。

而家真係好唔鐘意Fast fashion , 工廠工人一分鐘車兩件U記Tee， 好想可以去返以前個種訂做修身的時代。

眼見大牌子既時裝Tee都幾百蚊起跳，不如我抄低大家三圍，整件fit size 啦。

故事就係咁，完。

要做實有得做
但要諗清楚target customer係咩人
肯洗錢落衫嘅，好多都都寧願買牌子/比件衫著
係得西裝呢類，先一定係因為要fit而洗錢
淨做改衫又未必夠食
真係首先要你有人脈...
同marketing做得好，每到啲人覺得有咁嘅需要，洗多啲錢去做一件啱身嘅普通衫

大牌子tee 賣幾百蚊 唔係因為 fit 唔fit size 係因為個牌子啊
除左西裝旗袍果類 真係冇乜衫需要訂做 但西裝競爭好大

打工 around 20k
自己開workshop 有機會含撚

同香港人講訂造啲人真係會當你戇鳩
九成人都唔在意套衫嘅剪裁/尺寸
你要搵到食就唯有做西裝啦，近年對西裝有要求嘅人的確多左，除非你有好強嘅marketing network
我個人係希望有間嘢係可以乜Q都可以訂造，因為成衣永遠都係差啲差啲又唔合身，西裝店又唔係乜都肯做/做得到

開workshop 我諗啲女可能會想試自由整套衫俾自己

係香港靠手藝食得屎, 冇人欣賞

咁高
轉行了

你d手工點架
你話手工好，好似ralph lauren 打工都好高人工
你出呢開要有口碑，周街都係洋服店。
仲有布料都唔平，你要入好多布，意大利料，英國料

其實我都唔識，不過我理解係咁

裁縫係自學，無得教。

由其古裝，一定要圖書館搵資料，再自己推論，再立體剪裁試下....

我手工改褲腳，連布面都睇唔到落針位。

不過...唔係算難，係比正常人有心機

識整咩衫

做咩衫？西裝/晚裝？
香港市場好窄下，唔睇好

事實係個市場上好少女仔會咁做，因為佢地要多衫用黎襯，所以fast fashion以平同大量先掂。早前睇過1個訪問係講香港得1間專幫女士度身整返工衫。另一方面，度身做旗袍亦已式微。

反而男士近年係多左人度身造西裝返工，不過好師傳難求，而且好既自然貴

有冇諗過做cosplay既衫，
我曾經遇過一個客佢係自稱自己做裁縫
專門訂製cosplay衫。。。
交易金額佢自稱少則幾千，多則成皮野
(我唔識呢行行情)
有時冇客接單，佢都自己車當下熱門既動漫衫
去啲賣，睇落都幾好境

我有訂造西裝返工著，我既理解同你差唔多。

我見依家個模式都係客人上網揾左款同大約既色先，再去舖到揀布，揀岩就度身造，所以主流既布色同款一定唔可以少，都未計d客係件衫內籠d絲面玩撞色。

btw. d裁縫個個把口都好得，同埋好既手工係幫到手將客人既身型隱惡揚善，好既剪裁真係一眼睇得出，樓主加油，希望有日可以去你到訂造衫/西裝著。

我所知係差唔多價，講真，西裝都要呢d價，何況呢d更多款同多detail位既野。

加油 我都希望可以喺你到訂造衫

單純做西裝好大競爭。
如果會做埋T恤、休閒恤衫、外套、衛衣之類，好似又幾特別咁，起碼我會有興趣試下

支持 搵d understand street brand 做?

無限出路！！

唔好呀...而家啲單全部比哂大陸做
除非你有人脈啦 自己開鋪
如果靠打工 你唔洗諗
利申：老豆係搵唔到食嘅裁縫

老豆以前就係做西裝，當年聽聞d 錢易賺到PK，經常開ot，依家就...............

有無興趣試下研究下1:6既公仔衫
做大熱角色 上鬼佬網集單
我唔知難度大唔大 就好似圖咁既1:6衫
Joker個套一開集單
一套4300蚊左右賣左170套集到70幾萬
同埋呢行做得靚 會好多人揾你訂制
不過無研究開同1:1分別大唔大
但我睇數字真係好好執
做得靚班友真係爭住同你買

佢另外一套作品

睇你要幾認真，真係抄足真實都得 。時裝設計學生都整唔少，一比十六會要求再精細d，同埋多數手工整。不過由於用布少，理論上，賺過成衣。

順帶一提，如果來圖訂制，要睇下設計師對件衫既想像同理解，好似 cosplayer 咁講，要有愛先做得神似，而工廠大部份人都係無愛...

我明呀，所以做下tee 同卡其褲，底衫褲就好了。

西裝一個月一件都唔出奇

1950年 維多利亞晚禮dress 最有研究： )

agger， 所以想上黎比大家屌醒

有興趣呀屌。

無咩好屌，起碼係一門手藝，想做就做喇

各位，呢幾日我會去深水埗睇布。

* 亦都會改一改褲腳比d有心機的技巧大家睇下。我會拎一隻腳出去改，一隻自己車。

* 至於好多巴打關心布料問題，由於小弟有英國籍，可以得閒係英國入貨幫大家搵布，但唔會呢幾個月內做到。(肺炎好得人驚)

目前都係為興趣，如果大家想玩咩衫，可以留言，小弟會盡量試極。(小弟有正職，所以進度會慢過林鄭封關)

你自己出埋紙樣，再自己車？
做度身訂造好煩，說算你請左好多年經驗既紙樣師傅，車衣阿姐做出黎都成日有問題，成日要諗邊到出問題要點去改，所以你要非常熟悉紙樣，唔係好難Handle到班師傅同個客，改得多花時間人工成本仲大過你收人既價錢，同做Fast fashion 差好遠，好technical

做cos服真係有得諗
大部分出咗社會嘅coser
都願意用錢搵快樂
對於真愛角色千幾二千到比得起
而且我見好多coser都開始唔想用淘寶野
但係因為香港冇咩裁縫師
而且學自製又好難
搞到無咩途徑去訂製（just like me
你係做得還原幾多錢都OK

樓豬會唔會做埋褲
買親d褲都要改下先啱著

做衫有兩大原素
一係fit身
二係布料
你話女人巿場細 無錯 所以其實可以target男裝
針對第一點 亞洲人身型大部分著歐美牌都柒 哩個係你要把握既機會
二 fast fashion一件白T又薄到透光又飛釘又為左慳位一定料差
其實你肯用重磅數既布係會好好多
當然重磅數既料對你手工要求都相對提高

改褲自己黎啦，應該唔難掛

同香港人講Fashion 真係戇鳩

成日都買衫褲再拎去改 平平地可以得到fit size既成品
我諗除非好有錢 普通人唔會奢侈到想要好多度身訂做既衫褲
一開始接下改單草下客賺下錢先好似好d

我呢樣真係唔識，主要係唔知運動類有咩要求。

如果物料係尼龍速干，見到深水場係有得賣，不過而家under amour 布入面仲有d防拉傷膠條，我唔知咩工廠有做...

呢樣真係幫唔到你地，

有無興趣教人？
或者到時幫你裁下布剪下線頭咁

上面是街市搵師傅改的，手工改。可以見到間隙大，而且布面見到有改動。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
以上是自己比d心機的手工改，布面見唔到改動，落針密，入面一樣難以睇出改動位置。

其實唔難，心機時間only

幫手整件，幫你影埋

想學就去讀diploma 吧，有政府持續進修資助，技巧手工最難係練習，一齊努力啦...

難就唔難 不過好少有fit曬既褲
btw如果價錢不太貴 都會有興趣訂做
加油

整唔整浴衣～

搵到d布好靚

開個IG,試下做d有特色／有趣既服裝吸引下人
慢慢儲多d follower應該會有人dm搵你整衫，再慢慢儲客

身材太好都好難買到fit 身既衫
買衫成日膊位fit，胸fit，肚腩果到就又鬆又長
到衫長合適，肚腩fit既時候，上身就爆曬肌咁

係米因為大多數人都有肚腩，商家佬都針對住大多數社群做生意？

多謝巴打意見，我會試下...

估唔到真係連登有愛，居然咁少人屌醒我。
好滾動

呢個問題，睇下你買咩牌子。

一般大陸工廠都會有正常人的三圍碼數，你真係fit到model 咁靚，就應該貼唔到身。 打個比如，M碼三圍預多一吋，就fit 到好多人，包括M碼以上L碼未滿的人。

如果仲要買極普通的牌子，如左X勞, Baleno 有時大陸d師傅用女裝cutting 做男裝，所以點著都唔岩身，有毒撚feel..

主要係古裝好煩，加上自己無興趣了解各代衣服歷史。

電影上見到既服裝，都係達官貴人的穿著，用布極多，價錢貴到唔會有人買。

一套老西一萬蚊，好多巴打都覺得貴，一套漢服，有幾件純綿布/ 絲綢，價格分分鐘比得上 雙面wool cashmere 大衣。

就利基市場而言，真係太小了...
(其實我懶睇中國歷史)

認真講句，如果你想做裁縫發達，幾乎係冇可能，但係有心嘅話，堅持落去問題唔大。係香港，始終有一班人肯支持。

有d人話香港冇fashion，呢個係事實來嘅，但唔代表香港冇人注重自己著衫嘅效果同質量。個人好憎fast fashion，除左係因為道德同環保問題，fast fashion仲令到fashion變成一個框架，同埋一個逼使人追隨潮流嘅束縛，唔再係體現到個人嘅東西。h&m，zara呢d垃圾已經唔買，早幾年仲有買開嘅uniqlo都唔再有睇啱嘅嘢，依家都係買cos呢類同埋某些ig小店用心係世界各地搵番來嘅款，雖然話cos都仲係屬於fast fashion，但質量、設計已經唔錯，對我呢個窮L來講都接受到。我身邊最fd嘅朋友都係，條燃樣仲厭尖過我，佢可以係睇唔啱就一直唔買，唔肯將就。出面嘅裁縫多數上左年紀，入行又唔係個個都為左鍾意，好難搵到個理解到又肯跟case嘅裁縫。樓主如果真係肯做，對我來講會係救星（唔使用生命陪佢行街

不過，樓主預左條路唔易行。個人建議你可以喺多方面入手，上面都有人提議過，可以開個ig分享自己日常作品，儲下潛在客人先，亦都可以從中多d了解大家嘅睇法。可以先從改衫做起，之後試下接自己擅長領域嘅單先，再慢慢來。

利申：唔係屌柒樓主，只係現實係咁。建議樓主由pt做起，慢慢來

唔建議樓主做漢服呀
門檻太高啦 因為成套漢服品項太多 一個人做會做死你 一陣形制同版型做得唔夠好就知情搞臭自己個朵
真係想做可以從單一品項落手 例如褙子之類 promote下混搭
不過冇興趣就唔好勉強啦 feel到樓主好似比較鍾意西方服飾

現招絲打，三圍最好黃金比例。免費試做衫比你～

eg. 34.24.34/ 26.26.36/ 32.22.32 因為胸腰屎忽差十吋最性感

身高不限，
最好有7頭人身{ 日本風可愛 }
八頭身 {少女時代}
九頭身 {外星人Model 時裝風}

**********
最小買三碼布以上，因此我會免費做一d最多人想著既衫，控制用三種布以內。否則我會破產～

希望大家搵到 Tailor-made的樂趣：)
**********

IG 會近日開，得閒先haha

係幾正 但係唔夠日常會唔會賣唔出

胸尖啦， 比埋cup 數。

開左ig時，大家可以dm我，再詳談。

絲打一定好好J，以前有個女仔model 34.22.36。J死全公司男人

樣唔靚

比d信心啦，樣只係外表分其中一樣～
再者，我地d狗公係女人都覺得好靚

你下面個句笑咗

呢隻布唔算平，希望搵到隻取代既光身布

如果有絲打鐘意以上呢種，留個like。
多人like 個款就try try整個種，玩下研究下

巴打 你香港有廠房？

Blind stitch?
讀時裝設計嘅fg路過

無，衣車都無，全人手home made。
以前有搵過大陸廠，但成品強差人意，又放棄左一兩年

類似，但為左令布面睇唔到針線，所以我在布面後只挑起一兩條紗線，再同褲腳連埋，再落針密d，令到d紗唔好穿穿下褲斷左， 唔知呢組動作有無專業名稱。

Technically 叫blind stitch
我修hem都係用blind stitch，挑線挑得好同縫得密可以修得好睇啲

挑到眼都花....有無咩心得可以指較交流下

手工上嘅話真係工多藝熟，做到眼盲，手指起「揀」
design上就好睇個人
見你打算做裁縫，本身有冇做過/做開西裝啊

但你有布可以點整一件衫？

學校時做過一套，出左社會就無整了

手縫，職人精神

手工keep住有訓練，開碼打板就差d，要睇書。
再唔得，立體剪裁可解決一切

支持 加油

有冇興趣幫人做下衫嘅版呀？

岩岩開左ig，@ continental_tailor

DM me ,各位巴絲想改size 都係。

西裝試過返唔到轉頭，不過香港少人著casual suits

如果想啲衫做出嚟靚，尺寸千祈唔好跟書教你計formula嚟做。
尤其係做褲浪，好多紙樣書都係錯，做出嚟啲浪位又多布，又着得唔舒服

你諗住自己車smocking 定攞出去畀人車？

全部自己整，目前構思左兩個projects

一. 上面呢件
二. Cosplay 衫一件
之後可以會再做多個project 係公仔衫

多左既布會做個細碼，租出去or 本錢價賣比巴絲。

會拍片放上youtube 收下view 數錢，做下個project 既布料洗費

Smocking 用普通衣車車都難，冇乜可能用手聯會靚，通常要攞出去用特種車車㗎

衣車係快，但係人手都可以打摺，煩d姐。

入門好難 做高楷野好易逼死自己 功多 客又分唔到好壞 最後慢慢放棄就會變成判頭

Smocking 底係用elastic thread

我以為你講呢種

睇你想自己做designer定點

有技術一定餓唔死
名店裁縫全部老野退休一個少一個,又無新人入行

係呀屌，我已經準備叫佢哋去H&M。

想做學師

但係d師傅串過馬撚

緊係啦
“教識你我咪無得撈”
師傅就係咁諗野

你幅相嗰個款，smocking 底一定要係elastic thread，面係普通線，你網站嗰種冇彈性，着唔到上身㗎

你有冇讀過紙樣，車衫嗰啲？
香港教呢行嘅人好多都係呃飯食

圖個隻係gathering,佢補多兩行線喺低咋
縮褶(gathering)有衣車腳可以做到 快好多

smocking嘅話就一定要人手手縫，市面上就相對好少smocking款嘅野

同埋縮褶用橡筋會快好多，就睇你成品要咩

膊，腰，袖口都係smocking with elastic thread
Hem ruffle 先係縮褶

我認知嘅smocking係呢種
不過應該有smocking嘅elastic band
留名學野

我認同雷巴所講，先做gathering 加橡筋，咁樣我就可以做到類似效果，而且人手做到。

Fonzies巴個種方法，係咪呢種？

但係我無衣車，做唔到。 sad

睇完netflix套next in fashion覺得識車成條裙出嚟好型好勁

呢啲唔係嗰條裙嘅smocking

啲西裝9成都係門面度身，揀料，款，針線，花邊。但最後都係俾資料大陸做香港只係負責輕微改野。幾個朋友做呢行

就係格仔布嗰種smocking，但唔容易車每行都咁直，同埋闊度一樣。
有啲衣車係專門車smocking，一排幾支針，一次過車

我知畢業後第一份工做呢d，第二份工做抄韓仔衫變款。

一年後轉左做網店Marketing, 再無做過時裝。

如果你堅持用人手聯，買丈巾線啦

哦～原來係咁， 頭先YouTube 睇到你講個隻衣車。
地方所限，無位放衣車... 放棄吧...

我都唔知要失敗幾次同聯幾耐時間，sosad

係咪真係對做衫好有興趣？
係就留tg，無條件分享我識嘅嘢畀你

巴打做呢行？

係

師傅，我想造衫呀

你估依家仲78十年代啊做裁縫！？真無屎都冇得你食啊

歡迎來圖訂制，願意幫大家免費保養，亦希望時裝界學生/師傅加入～

Plz DM @continental_tailor on Instagram

頭盔聲明：
*沒有手工費，只收材料費
*一如John wick, 本店只接受貴金屬付款
*訂制時間特長，因要請教各巴打

我第一張cert 係時裝設計，睇左最近的新番『請在T台上展現微笑』，回憶返當年既激情。

現今人到中年，亦都讀緊第二張cert，專攻data science，。時裝對我黎講唔再係搵食工具，而係一種興趣，一種藝術， 我追求係一份職人精神，所以先咁堅持手縫。

心態唔同左再行返入時裝界( 裁縫都唔知算唔算時裝界 )，希望今次有個美好回憶

尖沙嘴啲廠（老店）全部準備摺埋
講真，一定要有人脈，同埋客源唔可以單一
尖沙嘴啲舖頭瓜柴就係因為客源單一同埋唔識玩social media
其次要要自己嘅賣點：性價比/手工/款式、布料自選/售後服務/禮物/優惠

目前未搵到方向同賣點，所以咩都試下玩下，找出自己專長，堅持職人精神。

我上一陣子係成衣工廠既online shop員工，負責換款抄到放上網賣。

而家是一名純IT狗...再為興趣車下衫

同埋fast fashion 無裁縫，
只有“工廠女工” 同埋 “求鳩其紙樣師傅“ 加 “是撚彈買布職員”

而家目標係帶起 tailor made既trend. 唔好再著垃圾，又樣衰又唔環保

有冇人知係 ww chan 做搵幾多？

我有個想法 想搞個本地牌子 算係小眾嘢 巴打識設計又有興趣考慮不同出路的話可以傾下計

本地牌子，姐係做成衣， 要一年做十幾個款， 每款最小做十件。

布錢人工宣傳好甘呀，因為我轉幫人整網店，巴打你銀两要夠多呀

天文數字

造口罩

你要幾多呀，一星期出貨比你。

做多幾個project ，feel 到我團火，再pm我

其實我係外行人 睇到商機同有想法 再者又真係熱愛fashion先打算膽粗粗計劃 打算行出單品既路線咁做囉頭一年

Patrick arnold 嗰啲我都覺得係

但其他人呢？

唔熟cosplay依行就咪諗住實搵到錢出嚟害巴打
行頭又唔熟 仲要cos界啲妹妹仔俾嚿幾水一套都覺得貴
唔係coser好難明cos服嘅要求

回頭是岸 車吓啲娃/figure衫仲好搵

喺自己社交圈sell可能ok，搵個平租嘅位再帶客上去sell吓，再慢慢儲客

看咗幾頁,樓主應是絲打?
香港做裁縫其實是有出路,不過唔容易.
男裝其實易生存過女裝,不過女裝都仍是有生存空間,只是入行不容易.
我自己就喜歡訂造的,可以訂造的大部份都訂,所以平日返工的恤衫,西褲,西裝同皮鞋,銀包都是訂造的.
香港仍有一些像我這樣的人.
但現今D手藝同工錢真的同2-30年前差很多.
以前D老師傅是平靚正,但他們沒有後生仔女的靈活同創意.
希望你夢想成真

其實可以散剪

你嘅天文數字係幾多?

依個真果d垃圾韓國天團公仔好多人洗錢幫佢裝身
開條youtube channel 加速十分鐘影過程再用英文韓國介紹

露營L想揾人車隻營
仲有背囊
記錄在案先
silpoly，DCF，x-pac，有冇用過？
外國好多都自己開online shop
睇落都有得做

我早兩年聽回來, Ascot Chang 從其他鋪高薪挖角請裁縫,那時是3-4萬左右

最少都三碼，岩岩問左。
散剪仲要貴一倍

3-4萬咁小，時裝真係乞食

唔記得呢d都係布制品，有興趣就ig搵我。

噢,原來你想十幾萬一個月那些,咁你要努力成名了.
打工人工不會高到去邊.

你唔識人,人地當你街客啫
熟的剪兩角都仲得

好正，邊到買?買黎做西裝既內層

樓主喜歡手縫，和你分享下我最喜歡的其中一件衫，是一件「底衫」，即係著係入面，其他人見唔到的，但成件衫是手縫的，除了三條大縫是車的。
因為是底衫，D料是好薄的，更顯針功。

當年（差不多廿年），連工包料，八舊水！

咁既話可以做晚禮服/ 姐妹裙啊, 之前公司晚宴想買套裙, 就算名牌子都好, 有d款靚但料麻麻, 有d料好但個款一般, 同埋呢d一係要好瘦先著得, 一係又好大件喎. 最後買左件唔啱心水既, 公司晚宴之後應該唔會再著, 如果有得訂就好啦

蛋哥多謝解答
定A記冇淨係做西裝客路闊啲會比較好搵？

靚喎
下次可以試人字挑
快好多
加油巴打
我半年前都開始學衣車
遲啲應該會報cita紙樣

THX BRO.

我之前都有讀paper Pattern ，真係師傅領進門，修行在各人~ 我讀完都好似無讀咁。而家再由零開始學起

好文共享

自從淘x多左人用已經少左人訂cos服
熱門角色淘x唔洗2-300有交易 冷門冇人買
辛辛苦苦車完套衫賣幾百蚊又唔抵 唔好講話賺唔賺錢料錢都差啲蝕埋
很使錢落cos服嘅人唔多 當part time都仲可以
利申 以前有幫人車

估唔到咁貴，要八百。 點解當初會決定買左佢?

大陸D衫一陣大陸味，300都不了

星期六去行左SSP，無晒啦，D人拎晒黎整口罩........

大陸又未返貨，咩布都買唔到。 所以D project卡關了

我就係因為咁諗所以先自己開始車衫:人人都一式一樣而且個cutting好奇怪 但係會咁諗嘅人太少,特別出cos只係著一兩次,啲人唔捨得放太多錢落去

用左D無用既布同LACE，整左件細碼。今次係衣車整的

你攪錯了，件衫不是見到「買」的，而是訂做的，未收到時不知道手工咁好。
點解會訂？因為需要囉！
訂咗件長衫，需要有件底衫，所以咪訂咗
八百當時來說也不可說不貴，但今天你出二千都未必找得到同樣質素。

個時結婚特登去訂造左套西裝
因為我唔高，想著出黎好睇d

個時整左成6千蚊
比錢時覺得，嘩咁貴既
不過結婚都想好好睇睇

到最黎拎同試上身個陣
就真係覺得都值了

有無興趣一齊整個brand 出嚟？
我係日系model size

其實而家唔興呢類
所以你話要咩身材32 22 32係好跟唔上潮流既style
我識肯洗錢去買衫既女仔全部都唔係呢種style
你可以望下United Tokyo 呢個brand
或者好多日本brand可以做reference
因為而家市場最缺係我地Asian 女仔身型又想著到high fashion 既size

出路係靠自己行返嚟
感覺大部人對服裝睇款多唔重視細節
連結婚衫都可以淘寶搞掂
件衫料差 有線頭 唔fit身 都覺得靚

如果料好師傅功力高 幾千蚊度身訂造都唔貴
最緊要係用心整出嚟 件衫對自己特別有意義

一個好的師傅，至少肯聽你講。

你買件大碼，再洗二千蚊比人改，一樣型。貴西裝用既布唔同，純羊毛or純綿會比較貴。

但西裝既核心，係貼身，並非物料問題。一個好既整衫師傅重要d

好滾動，估唔到改衫訂造market 有咁大。

我好快地睇左個web，經過考慮，自己應該整唔到咁大個牌子。

不過，穿呢d衫唔會無左個份成熟性感咩？

ps
西裝要強調男人的肌肉線條， 女裝都好應該強調下個份女人味

潮流既嘢我都唔明 只係俾個refernece你
不過坦白講 人大左 會覺得貼身個d 真係雞先著
好人好者有身材都想低調 只要料靚 其實咩cutting著上身都靚
日本都有好多手作brand 不過都係呢類style 多

For your reference 我個人覺得你過六本木望下d女著成點 先知俾得起錢買衫班人係想要咩
因為你要小量但質素高 一定係target 俾得起錢既客

如果你玩貼身女人味個d 好多時個類既客係去買hmm Zara 個d

所以你要搞自己生意 真係要好清楚你target customers 係咩人先

開workshop教人整衫有無得諗
見有個女仔ig都係咁做
再賣自己整既衫 或做訂製
再做好啲包裝 marketing

女裝的話
一係整平胸lolita裙仔 (要自己design布圖案)
一係肥婆size 大碼裙/褲

雖然唔鐘意lace 但覺得條裙幾靚
連身裙真係要度身訂造先好睇
呢類服裝似乎OL/貴婦市場比較大

那有錢租鋪，可以fully e-commerce 就盡量全online。

只係為興趣，幫到大家，自己開心就夠。

再者，我成日去英國，一住成幾個月，所以租唔到鋪....

有機會我會試下，不過咁 fashion 既大衣，要去連卡佛抄考下先haha

其實可以整得再仙氣d，不過手上得呢種好硬身的lace。

屌那媽，頂硬上。

嗰style好似Lilian Kan啲衫

要點樣聯絡你呀
有啲衫想試下訂製

係幾正
但好難取捨
收入唔穩定

Ig: ceciliebahnsen

女裝都可以參考下呢類少女味重嘅裙
否則又貼身又lace又透視又少布感覺好廉價
同埋唔一定要上凸下gut先係女人味
尤其呢個年代性別條界越嚟越模糊⋯⋯

其實喺香港嘅本土裁縫嚟睇
你嗰種挑法反而冇咁識合
上面通常叫人字縫
係佢挑得樣衰 正路係每個人字都要工整
你嗰隻通常叫斜針
一般女裝先用㗎

樓主可唔可以留tg 想同你交流下

試過搵人做卡其褲
但做出黎個好西褲feel
同埋好多鋪都冇我想要個隻色

接單做fursuit，價格睇手工，最平既幾千，最貴上十萬都得全球生意

有興趣自訂

Slow fashion 呢個concept 係好正，外國都興起，其實有得諗，以下少少建議：

第一,樓主要諗下你想做衫俾邊類人
Cos 就唔好諗喇，手工多時間長，仲有除非你玩開cos,如果唔係的話 唔係咁易入到個咁特定嘅圈
古裝就更加唔好，邊個會著呢？你唔係搞個art project, 你要搵錢又要宣揚anti fast fashion 嘅concept，一定要貼地，俾目標嘅人客覺得relevant, 激發佢地個需要

我個人覺得可以target 後生巴絲，特別係「文青」果班，我係絲覺得有得做件適合自己身形嘅衫/連身裙，價錢合理，獨一無二，少少價錢做到剪裁好嘅apparel, 係好吸引。

同埋你可以搵幾個唔同身型嘅女仔，講佢地平時買衫有咩煩惱，而你做衫就可以解決到呢啲煩惱，咁會令到人覺得好有呢個需要

你要做talioring 應該要同slow fashion, minimalism, capsule wardrobe呢啲concept 掛鉤，係香港建立同推廣呢啲文化，咁先叫做到你自己個brand，如果唔係外界會誤以為你同街市改衫姐姐無分別

可以IG 找我

好呀

我最近開始幫手足，義制衣衫，太忙所以遲左覆。

如果真係唔怕等，可以IG 搵我，haha

而家都打算，咩都試下。

我儲低大家三圍身高，再來圖訂制。 會員級客制化，仲唔洗出門，純online

平時想搵fit身衫好難，行極街都搵唔到心水衫、裙，如果休閒服或者出街裙都有度身，唔太貴都會想幫襯

但有時件衫唔啱身唔係因為三圍唔啱
有時係腰線太低，肩寬唔啱，胸幅岩但背幅太闊，吊帶裙肩帶太長等等
呢個問題係買好貴嘅衫都發生
所以我依家一般買衫唔過$2000一件因為改衫都要幾百蚊

bro，做唔做普通男裝衫褲？
矮好難買岩身

有冇諗過做show果d衫/戲服
姐係有時舞台劇/dance show果d costume

不過多數都係非主流cutting

你IG係？

有絲打要我做西裝裙， 你執到寶啦。
呢條裝會係非韓風的西裝裙，正統而且富女人味。

做呀，不過真係好多order。

我一個人生產力有限...不過可以ig 左我先

Continental_tailor

我要整好耐呀，呢d會拖其他巴絲好耐時間

Bro，貴金屬付款？

收金銀幣幾好呀，唔洗找。 又唔洗用港幣。

Next fashion 係時裝設計，我係車衫佬，設計交比你哋教我...

再加上
年紀大啦，開始欣賞經典味。 Trend 開始覺得唔貼仲fashion。

上年由哲學層面開始諗，我著衫為咩？
可以為溝女；為見客；為堅定自己的決心。
同時，我著婚紗幻想自己有一刻係公主；著西裝覺得自己有一刻係騎士；口袋上支金筆代表我是一位文學作家。

Classic 唔係代表老土， 而係經濟左社會追逐後心靈的歸所，用上現代的小裝飾，加上老派的剪裁，配上較為貼身的size。

目前的做法都係咁，查書再搵資料都唔齊的紙樣，推論，再立體剪裁改，開大中細碼。 所以做得咁慢 ... 追求一眼望落去起到個Paper pattern

Support 我一定會買
但個market未必好大

想問你有冇訂造過衫先，唔係荷里活1000蚊訂造西裝，係起碼幾千以上既bespoke

睇錯左只接受貴金屬，嚇死

訂造服務中止，客滿了。可能未來會推出下手工成衣..

btw，有無讀時裝的學生，手工力比較強的？
呢到有份唔錯的part time 比你做...
手工的世界要人！！！

無回你既巴絲，係因為無檔期了。

時晨到我再聯絡向你們請安，如果你仲需要小人幫你的話..

Fashion有冇得自學? for自娛整下cosplay衫個啲可以點入門?
利申讀緊書

其實你可以搵成衣拎紙樣，再買布，重做一件。(自己玩既，慢慢黎。)(享受改衫樂趣)

粗縫著上身，粉筆 mark 位再細改。 對於我自己的要求，係要將d線收埋係睇唔到既地方，所以一件煩好多。

如果你唔介意，平時整衫一直用回針法，已經好實淨。

去h&m買件大碼改到變中碼，玩下囉。回針法做得多好快上手....

哥德式個類？？
18xx年好與裝假狗，搞到patpat 好大。

個個年代正既地方係，可以用無咩彈性的布料，整到d好有空氣感的填充物，變成公主蓬蓬裙。當然仲有lace 元素

呢種裙唔難整，都係個幾個原理。
領口有好多種，呢種真係要花時間Google學點整，or 自己亂試下，用下想像力。

書既話，你去Amazon 買 paper pattern 既書。整既時候執生放大縮細改到岩身

唔怪得早幾日dm左巴打無覆

睇巴打講野應該係中產階級？
我會覺得係中產先會係有訂造衫嘅興趣
但唔係個個人都識野
更多人係睇logo做人
仲有好嘅裁縫師傅真係買少見少

巴打
如果訂件ball 裙大概幾錢
唔急用嘅

我估我算中產卦，但我無屋仔也無車仔
其實係一個「階段」來的，到一個階段你不滿足於「牌子」提供的產品，你就會對訂造產生興趣。
小如一件恤衫，現成的質料同款式都很有限，都不要談最重要的合身了。試過就好難番轉頭

多謝你先，目前武漢肺炎及天滅中共等問題下，好多布行都未有返貨。，所以我買唔到布做衫。

此外，問緊呢邊d大師前輩點樣改善我既服務，由其係生產力( 事關小弟有正職，放工先得閒幫大家做下衫)，所以我要中止接單一陣子，直至搵到一個滿足大家的方案先...

再次多謝絲打搵我，如果真係趕都出去買啦，唔趕我會再聯絡你～

即係垃圾
收皮唔該
唔好成日覺得個世界欠咗你

巴打你做乜勁

勇武團隊「九十二籤」發起眾籌 稱需要資金繼續抗爭

香港食屎，歐洲呢面真係有料既freelance 都夠

有個黎左英國既香港裁縫所有名牌都係搵佢改衫，仲有London fashion week 有show 都係佢，白金漢宮入面都有佢既客，Elton John 都係指定要佢改衫

行行都有勁人，所有勁人都係努力出黎，身後的心血同努力係大家想像唔到～

係由零到神級，總要一段段過程，無謂比壓力其他有夢想的人

我有興趣啊 點樣搵你啊

不過呢面要做fashion designer 難過登天我識得有人去整左件版果D fashion show ，人地見佢件野幾好（否則都唔會埋去R水吹），佢出黎果陣人地問佢係咪made by Chinese sweatshop 之後即走，佢之後賣左個design 俾某個牌子，好好賣

你想做嘅嘢我都做過但係我放棄咗
我都有興趣pt 幫人造衫
所以你不如留tg?
由普通棉布到真絲羊毛我都有相熟布行 睇下幫唔幫到你?